ES(D version) readme.txt
ver1.0a
HIZ

破壊系全方位STG 

操作方法
　マウス：照準の移動
　ボタン：ショット

　ESCキー：終了
  エンターキー：タイトルに戻る

　画面右下の円をクリックするとBGMのON・OFFができます。
　画面中央の球(自機)をクリックするとゲームスタートです。
　自機は、照準の方向に向かって動きます。
　ただし、
　照準が小さい円の中にあるときは自機は動きません。
　照準が大きい円の中にあるときは自機はゆっくり動きます。
　照準が円の外側にあるときは自機は速く動きます。
　フィールドの外円より外には出られません。

　敵・弾は全て破壊可能です。
　ショットが当たると自動でロックオンします。
　破壊するかボタンを離すとロックは外れます。
　
　時間が経つとレベルが上がって難しくなります。
　現在のレベルはフィールドの外円で知る事ができます。
　また、小さい円はシールドゲージを兼ねています。
　これがすべて灰色になった状態でダメージを受けるとゲームオーバーです。
　大きい円はエクステンドゲージを兼ねています。
　敵を倒すと徐々に増えていき、満タンになるとシールドが回復します。
 
※ゲーム中、カーソルをウインドウの外に出すとポーズがかかります。



***お約束

このソフトはやわらかライセンスで公開しています。
ただし、musicフォルダ内のファイルについては無料素材を使用させて頂きましたので、
配布元の規定に従うものとします。

やわらかライセンスについて→http://www5.atwiki.jp/yaruhara/pages/56.html

免責・著作・配布
　柔かいコト
　　本ゲームは「みんなで楽しく」やわらかいです。

　　本ゲームを改造したりイジったバージョンを配布しても、何らOKです。改造たのしーい！
　　改造したところや改造した人の名前を、分かりやすいところに書いておくと　
　　いいかもしれません。

　　ナイスな改造が出来たら　メールなどで教えて。俺にも遊ばせてください。

　　改造とか一切してないものは好きにコピーして配布しちゃって結構結構。

製作者:　　HIZ
webページ：HIZの物置(http://www.mb.ccnw.ne.jp/hiz/)
mail:　　　hiz_oka@yahoo.co.jp


本ソフトを使用したことにより生じた損害については、一切の責任を負いません。

感想・意見・苦情などは
hiz_oka@yahoo.co.jp
にメールするか、
http://d.hatena.ne.jp/HIZ/
のコメント欄にお願いします。

*** 謝辞
  D言語(dmd1.005)を使用して記述されています。
　Simple DirectMedia Layer (SDL)を使用させていただきました。
　SDL_mixerを使用させていただきました。
　D-portingさまよりD言語用ヘッダファイル（SDL, SDL_mixer, opengl）を使用させていただきました。
　ABAさまのゲームのソースを参考にさせていただきました。
　kenmoさまのD言語開発入門(http://www5.atwiki.jp/yaruhara/pages/74.html)を参考にさせていただきました。
  BGMにHumanPark(http://www.human-park.net/index.htm)さまの
  Music→Loop Sound→Loop1を使用させて頂きました。


　
*** 更新履歴
2007/07/15 ver1.0a
・ダメージ時・リカバリー時にポーズしてもエフェクトが動くのを修正。
2007/07/14 ver1.0
・公開
